【一地兩檢】胡漢清：地球圓的，地底去到哪裏屬於你的？

基本法研究中心主席、全國政協及自由黨副主席胡漢清今早接受香港電台訪問。他表示，現時香港政府假設高鐵香港段西九站地底部分屬於香港是「跳了步」，又說回歸時的國務院行政命令中的香港特別行政區區域圖，沒有提及地底及上空。

胡漢清指，現時香港政府的方案假設了西九站地底屬於香港，「係跳咗一步」。他表示《基本法》已列明所有領土都屬於國家，問題在於授權香港的部分是哪一部分。

胡漢清說，授權的部分在1997年7月1日，國務院的行政命令中就有提到香港特別行政區的區域圖，相關規定只包括陸地及海上部分，但就沒有提到地底及上空。他表示，地底範圍屬於誰人是一個很複雜法律的問題，更指「地球圓嘅，地底去到邊度屬於你嘅呢？」

被問到如果有商場打算發展地底的部分時，會否需要向國家申請，胡漢清就回應指，很多商場回歸時已經有地底部分，香港政府已經得到默許可以擴建，但強調並非可以無限度擴建。

全世界都自古以來係支那
咁得未

咁地底屬於中國?

原來香港地底唔屬於香港
咁可以搭地鐵既時候殺人打劫強姦了

又捉啲字眼
根本條文入面嘅海上同埋陸地;呢個法律精神其實都包括埋地底同上空架啦

識條撚咩你
地底係屬於地底人架

地下幾深先唔屬於國家領土?

到底幾白痴嘅人先會講出咁嘅野

人地個領海可以自己畫到去人地國家門口架

自古以來。。。

咁地底點解又係中國既？中英聯合聲明有講地底咩？

即係地鋪行普通法，二樓以上就行大陸法？

公安唔可以喺大街大巷執法，要call你上二樓先？

去到地核

屌我係沙灘挖個窿 企落去 就非法出境左

正解

咁以後都唔洗講空域啦 咩國家都可以鍾意就去人地上空飛下

去到地獄

所以吊魚台屬於大陸 (地面部份)
地底同海床開採 唔撚關你大陸事

即係中國地底係美國、日本、英國、老俄的?

就算地底真係唔係香港自治範圍，都一樣唔會係中國既。

藍絲係咁，算啦

都係一句講晒, 圓唔圓都好,要合法合條例,先好實行

佢條jer收係底褲入面，咁係咪唔屬於佢

小學雞到

磨走地板層蠟就可以偷渡去蝗國

地面以下另一世界

short 撚咗

應該無，仲係英國管緊，好似係

中國人有法律精神可言?

港獨有望
地底建國不是夢！
地鐵就係第一步！

跳起就已經係非法入境啦

果然係智(障)者

懶係有智慧咁 其實就好撚柒

咁...唔係赤腳嘅都係大陸法啦，鞋底有高度㗎嘛

胡漢清：掘地可立國

曲線搞港獨

咁挖個窿埋左胡漢清算唔算違反香港法律

地面以下我話事

咁以後搭地鐵洗唔洗拎護照出入境

空中飛人, 會視為無國籍

阿叻:我冒中國警ja，叫中國人拉我吖

腳皮清得唔乾淨都死

搭地鐵要攞回鄉證呀?屌你老母

出左公海未？
未，不過我挖左個窿

屌佢老母，閻羅王個地盤佢都要爭

出門最好計下GPS先
睇吓位置高度

中國蟲返去地底啦

你漏咗以支那為起點，向上空延伸到太空，直到永遠

強烈建議英國政府依法對香港地底宣示主權

要不是大陸
太陽都冇得我地曬
感謝黨

全球地底都係屬於中國

呢啲人有冇讀過書

點解當初仲要問香港人比錢起

自己攪掂啦

On9 無極限

唔通你係老母個閪捐出係因為地心吸力

有邊個國家嘅地面同地底屬於兩個主權？叫沈旭暉去考察吓呢種一國兩制

諗吓諗吓
即係97英國只係俾返地面個1cm控制權俾返香港
即卡叫英國收返啲地先

啲論點小學生鬧交咁
到底佢係講俾邊啲人聽

美國嘅地底同空域都是屬於終國

無腦既人講無腦既說話 全地球都係中國，得未？

又係喎！

咁佢條鐵路唔行足地球一週先到香港

全港剷走1cm地面
快速獨立建國

咁講法歐亞板塊都屬於支那????

97交接儀式只係地面進行, 地底仍然屬於英國

咁唔好分咩國家啦，大家都係地球人姐

小學雞到呢